[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "( cos frac{13}{6} pi ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{ sqrt{3}}{2} )",
        "choice2": "( frac{1}{2} )",
        "choice3": "( frac{1}{2} )",
        "choice4": "( frac{ sqrt{2}}{2} )",
        "choice5": "( frac{ sqrt{3}}{2} )",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "함수 ( f(x) x^3 + 3x )에 대하여 ( f'(1) )의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 5 )",
        "choice2": "( 6 )",
        "choice3": "( 7 )",
        "choice4": "( 8 )",
        "choice5": "( 9 )",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "( lim_{{x to 0}} frac{4x}{ ln(1 + 2x)} )의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "함수 (f(x) )가 ( f(x) int (2x + 1)dx )이고 ( f(0) 1 )일 때, ( f(2) )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "3",
        "choice2": "4",
        "choice3": "5",
        "choice4": "6",
        "choice5": "7",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "다항함수 ( f(x) )에 대하여 [ lim_{{h to 0}} frac{{f( 1 + 3h) f( 1)}}{h} 4 ]일 때, ( f'( 1) )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{2}{3} )",
        "choice2": "1",
        "choice3": "( frac{4}{3} )",
        "choice4": "( frac{5}{3} )",
        "choice5": "2",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "( lim_{{n to infty}} frac{4a_{n}}{2a_{n} 3} ) 의 값은? (단, (a_{n} ne frac{3}{2} )) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "5",
        "choice2": "( frac{11}{2} )",
        "choice3": "6",
        "choice4": "( frac{13}{2} )",
        "choice5": "7",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "( log_3{(2x+1)} geq 1 + log_3{(x 2)} )를 만족시키는 모든 자연수 (x )의 값의 합은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "10",
        "choice2": "15",
        "choice3": "20",
        "choice4": "25",
        "choice5": "30",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "함수 (f(x) begin{cases} (3x+1)e^x & (x leq 0) ax + 1 & (x > 0) end{cases} ) 이 (x 0 )에서 미분가능할 때, 상수 (a )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "4",
        "choice3": "7",
        "choice4": "10",
        "choice5": "13",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "( lim_{n to infty} frac{b_n}{n} ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "3",
        "choice2": "4",
        "choice3": "5",
        "choice4": "6",
        "choice5": "7",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "두 함수 ( y tan{x} )와 ( y a sin{bx} )의 그래프가 점 ( left( frac{ pi}{3}, c right) )에서 만날 때, 세 상수 ( a, b, c )의 곱 ( abc )의 값은? (단, ( a > 0 ), ( b > 0 )) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "2",
        "choice2": "(2 sqrt{3} )",
        "choice3": "4",
        "choice4": "(4 sqrt{3} )",
        "choice5": "8",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "( int_0^1 (4x 3)dx + int_1^k (4x 3)dx 0 )일 때, 양수 (k )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{3}{2} )",
        "choice2": "2",
        "choice3": "( frac{5}{2} )",
        "choice4": "3",
        "choice5": "( frac{7}{2} )",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "지진의 세기를 나타내는 수정머칼리진도가 (a )인 지진이 일어났을 때, km 당 매설관 파괴 발생률이 ( frac{1}{200} )이었다. (a )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(5 )",
        "choice2": "( frac{11}{2} )",
        "choice3": "(6 )",
        "choice4": "( frac{13}{2} )",
        "choice5": "(7 )",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "두 상수 (a, b )에 대하여 [ lim_{{x to 3}} frac{{x^2 4x + a}}{{ sqrt{x + 1} 2}} b ] 일 때, (a + b )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "3",
        "choice2": "5",
        "choice3": "7",
        "choice4": "9",
        "choice5": "11",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "원점을 출발하여 수직선 위를 움직이는 점 P의 시각 ( t )에서의 속도 ( v(t) )가 [ v(t) begin{cases} 6t 2t^2 & (0 leq t < 3) frac{1}{2} (3 t) & (t geq 3) end{cases} ] 이다. 점 P가 시각 ( t 0 )에서 시각 ( t 7 )까지 움직인 거리는? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "11",
        "choice2": "12",
        "choice3": "13",
        "choice4": "14",
        "choice5": "15",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "실수 (a )에 대하여 함수 (f(x) sin x + cos x )가 [ lim_{{x to a}} frac{{ {f(x) }^2 {f(a) }^2}}{{x a}} 1 ] 을 만족시킬 때, ( cos^2 a )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{4} )",
        "choice2": "( frac{3}{8} )",
        "choice3": "( frac{1}{2} )",
        "choice4": "( frac{5}{8} )",
        "choice5": "( frac{3}{4} )",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "부분만 추출해 드립니다. $ lim_{{n to infty}} S_n$의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(6(2 sqrt{3} pi) )",
        "choice2": "(7(2 sqrt{3} pi) )",
        "choice3": "(8(2 sqrt{3} pi) )",
        "choice4": "(9(2 sqrt{3} pi) )",
        "choice5": "(10(2 sqrt{3} pi) )",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "그림과 같이 곡선 ( y frac{2}{x} ) 위의 두 점 A( 1, 2), B(1,2)에 대하여 ( angle APB frac{ pi}{4} ) 가 되도록 점 P ( left(a, frac{2}{a} right) )를 정할 때, 상수 a의 값은? (단, (a > 1 )) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(3 + sqrt{2} )",
        "choice2": "(2 + 2 sqrt{2} )",
        "choice3": "(4 + sqrt{2} )",
        "choice4": "(4 sqrt{2} )",
        "choice5": "(3 + 2 sqrt{2} )",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "위 식 (가)에 알맞은 식을 ( A(x) ), (나)에 알맞은 수를 ( p )라 할 때, [ lim_{{n to infty}} frac{p times A(4)}{4^n} text{의 값은?} quad [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(4 )",
        "choice2": "(8 )",
        "choice3": "(12 )",
        "choice4": "(16 )",
        "choice5": "(20 )",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "( lim_{n to infty} sqrt{n}(a_{n+1} a_{n}) )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{ sqrt{5}}{10} )",
        "choice2": "( frac{ sqrt{10}}{10} )",
        "choice3": "( frac{ sqrt{5}}{5} )",
        "choice4": "( frac{ sqrt{10}}{5} )",
        "choice5": "( frac{ sqrt{5}}{2} )",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "최고차항의 계수가 음수인 삼차함수 ( f(x) )의 도함수를 ( h(x) )라 하자. ( f( 1) f(1) f(2) 0 )일 때, <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "ㄱ",
        "choice2": "ㄱ,ㄴ",
        "choice3": "ㄱ,ㄷ",
        "choice4": "ㄴ,ㄷ",
        "choice5": "ㄱ,ㄴ,ㄷ",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "(g(0) < 0 )일 때, (g(2) )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "3",
        "choice2": "6",
        "choice3": "9",
        "choice4": "12",
        "choice5": "15",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "( lim_{{n to infty}} frac{8n^2 + 5}{n^2 + 1} ) 의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 8
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "함수 ( f(x) begin{cases} 2x + 10 & (x neq 1) a & (x 1) end{cases} ) 가 실수 전체의 집합에서 연속일 때, 상수 ( a )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 12
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "(0 leq x leq 4 pi )일 때, 방정식 (2 sin x sqrt{2} )의 모든 실근의 합은 (k pi )이다. 실수 (k )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 6
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "함수 ( f(x) )가 ( f(x) frac{d}{dx} int_{1}^{x} (t^3 + 2t + 5) , dt )일 때, ( f'(2) )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 14
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "그림과 같이 곡선 ( y frac{1}{2}x^2 )과 직선 ( y kx )로 둘러싸인 부분의 넓이를 ( A ), 곡선 ( y frac{1}{2}x^2 )과 두 직선 ( x 2 ), ( y kx )로 둘러싸인 부분의 넓이를 ( B )라 하자. ( A B )일 때, ( 30k )의 값을 구하시오. (단, ( k )는 ( 0 < k < 1 )인 상수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 20
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "다양한 함수 ( f(x) )는 양의 실수 ( x )에 대하여 다음 조건을 만족시킨다. ( (가) ) ( 2x^2 5x leq f(x) leq 2x^2 + 2 ) ( (나) ) ( lim_{{x to 1}} frac{f(x)}{x^2 + 2x 3} frac{1}{4} ) ( f(3) )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 10
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "그림과 같이 ( a > b > c > 1 )인 세 상수 ( a, b, c )에 대하여 두 곡선 ( y a^x, y b^x )과 직선 ( y 8 )이 만나는 점을 각각 ( A, B )라 하고, 두 곡선 ( y b^x, y c^x )과 직선 ( y 4 )가 만나는 점을 각각 ( C, D )라 하자. 사각형 ( ACDB )가 정사각형일 때, ( abc 2^{ frac{q}{p}} )이다. ( p + q )의 값을 구하시오. (단, ( p, q )는 서로소인 자연수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 43
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "그림과 같이 길이가 2인 선분 AB를 지름으로 하고 중심이 O인 반원 위의 점 P에서 선분 AB에 내린 수선의 발을 Q라 하자. ∠PAB θ라 할 때, 선분 AP와 호 AP에 동시에 접하는 가장 큰 원의 넓이를 ( S( theta) ), 삼각형 POQ의 내접원의 넓이를 ( T( theta) )라 하자. [ lim_{ theta to 0^+} frac{ theta^2 times T( theta)}{S left( frac{ pi}{2} theta right)} ]의 값을 구하시오. (단, (0 < theta < frac{ pi}{4} )) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 16
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "최고차항의 계수가 1인 사차함수 ( f(x) )와 이차함수 ( g(x) 2x^2 x 4 )가 다음 조건을 만족시킨다. (가) 곡선 ( y f(x) g(x) )는 ( x )좌표가 2인 점에서 ( x )축에 접한다. (나) 함수 ( y |f(x) g(x)| )는 실수 전체의 집합에서 미분가능하다. ( f'(0) 2 )일 때, ( f(1) )의 최댓값은 ( alpha )이다. ( 40 alpha )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 130
    }
]